講真仲入去立會陪玩做show，咁香港人會死得更不明不白

咩寸土必爭，公平情況下就可以
宜家係入人地隻game度玩
對手隨時出金手指贏你
仲爭咩？俾人借民意正當性黎玩鳩你就有份
發洩完，請睇下理性嘅文人分析

quote
拒絕臨立會，堅持不合作
顏純鈎

關於民主派要不要重回臨立會的事，筆者一直沒有清晰想法，主要是我對立法會運作的規程不熟悉。但近日有幾點想通了，不妨寫出來和大家討論。

我主張所有民主派議員都杯葛臨立會，未來一年開展全民不合作運動。

首先唔忿氣的是，你他媽的（很抱歉忍不住要用這三個字）想趕我走就趕我走，想我回來我就要回來，我有那麼賤嗎？

這是負氣的說法，理性想一想，為什麼中共會突發善心，讓四個被ＤＱ的議員又回到臨立會呢？本來把他們擋在外面，不是更讓藍營解氣﹑更容易辦事嗎？其中一定有什麼實際好處，才誘使中共作出這個「讓步」吧？一定是放他們進來，比把他們擋在外面，對中共更有利吧？

說穿了，就是他們擔心民主派議員共同進退，擋了四個，導致全體杯葛。萬一臨立會只剩下建制奴才，那中共未來一年就太難看了。一色建制派奴才在那裡奉命舉手，什麼惡法都齊刷刷通過，中共想要從香港得多少好處，都可以肆無忌憚。

那樣當然很痛快，但在全世界面前，未免太難看。

反之，若民主派議員肯回來，經過表面「激烈」的辯論，又拍枱又拉布，最終憑建制派的人數優勢，他們想要的照樣都能得到，但表面就好看很多，證明香港的制度沒有走樣，立法會還在運作，香港還有法治。

只要臨立會能齊齊整整重新開檔，那中共在未來一年，仍舊可以予取予携，只是場面上好看很多，對內對外都說得通——這就是中共「高抬貴手」的理由。

事實是，大多數香港人反對延期一年選舉，若民主派議員個個聽話進臨立會，那他們一定要有充足的理由說服市民，否則會被視為戀棧議員位置，立場動搖，投靠中共。若往後一年內這些議員又沒什麼作為，那他們的政治生命就危險了。

與此同時，以美國為首的西方國家均已表態，強烈反對中共利用人大釋法任意搬龍門。美歐各國支持香港人，香港民主派議員卻欣然投奔臨立會，那這些西方國家會有什麼感覺？豈不是意味著他們被香港人出賣了？

最最重要的理由是，689原本極力反對讓DQ的四位議員過渡臨立會，人大決定一出來，689即刻改口。689豈有那麼好死？他改變立場，一定是上頭點撥，讓他想通了。凡是689想通的事，對香港人一定不是什麼好事，他不反對全體議員過渡臨立會，一定是這樣做對中共最有利。而對中共有利的事，一定是對香港人不利。

民主派杯葛臨立會，香港人會有什麼損失？如此一來，未來一年整個立法會就由中共絕對把持了。他們想立什麼惡法都可以，他們想做什麼手腳都可以，但實際上，有人大釋法這一招，本來中共就可以為所欲為，香港人也一樣拿他們沒辦法。也就是說，即使全體民主派議員都重回臨立會，除了拉布，還是不會有作為。

基於此，為什麼民主派還要去幫他站台？既然回去沒什麼作為，白白替他們做了擺設，一則無法對國際友人交代，二則無法對香港選民交代，那何不一了百了，全部嚴詞拒絕，杯葛臨立會，讓中共林鄭們自己去玩到夠？

人大常委會居然「歡迎」四位ＤＱ議員，當然是老謀深算，證明ＤＱ這個動作，根本不是基於什麼政治原則，只是基於怕輸的政治現實。ＤＱ本來就是政治手段，可用則用，不可用則不用，人也是他，鬼也是他。

明乎此，民主派議員就不要充當召之即來揮之即去的卑微角色了，那麼可憐兮兮，讓人覺得人格都有點問題。

把臨立會丟給建制派，未來一年香港人會受很多冤屈氣，但這股火氣積到一年後的新一屆立法會選舉，會一口氣發洩出來，全面反擊，爭取更多席位。反之，若民主派重回臨立會又無所作為，選民不滿，內外失和，互相爭吵不休，反而會削弱自己。

中共很聰明，民主派議員也不要太蠢，否則裡外不是人，遺笑天下。

推

分化五毛熱狗 任揀一樣

（講笑咋泛民做政治花瓶先係分化五毛死熱狗）